<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>读书 on XR_G&#39;s Blog</title>
    <link>https://xrg.fj.cn/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/</link>
    <description>Recent content in 读书 on XR_G&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 24 Jun 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://xrg.fj.cn/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>读书杂感</title>
      <link>https://xrg.fj.cn/p/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%9D%82%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xrg.fj.cn/p/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%9D%82%E6%84%9F/</guid>
      <description>近来的业余活动基本只剩读书。不过，读的不是什么技术、政治、哲学之流，而是我从前所不热衷的小说。
还是要写点杂感的，否则便是白读；免得日后说到某某书名，只记得读过，却不知读到了什么，那真叫时光的浪费了。
《Harry Potter》 我近期对小说的热衷，正是由《哈利·波特》带来的。本意只是想重温一下中学时代特别喜欢的这部作品，买到手后竟使我不知饥渴疲乏地看，其情节之紧凑，设定之动人，着实使我沉迷颇深了。周五晚上到货的七本书，到周日晚上睡前已读完了五本，本想着上班之后就又要有几天加班的日子不能读之，结果由于总是心心念念着这个动人的魔法世界，使得我几乎没有心思去延长我的工作日，而每天六点多下班回家，边吃着饭就边进入到这个奇幻的世界里了。
这个系列最打动我的是魔法世界的完整设定，概念如此丰富新奇且无懈可击，称它为“波特宇宙”也不为过。主线中有很多动人的成人角色，这些角色在哈利波特的成长历程中各有作用，使得主角团的发展是有序的，不至于掉入“天命小屁孩救世”的俗套。
《哈利·波特》给我的生活习惯带来了很大的改变，在早先，偶尔几日的加班于我而言并无大碍，现在则视加班如猛虎了——生活中实在应该有更精彩的事情值得做。我对小说的热忱也就在连续几日的阅读中慢慢酝酿出来，在《死亡圣器》将至尾声的时候，我就在考虑下一部要阅读的对象了。
《三体》 买《三体》完全是因为它的名气。读完《哈利·波特》之后，总要有一些同样优秀的作品，来填补每天下班后的那段时间的空缺——我大抵已经回不到此前那种下班后就打开电脑看直播的颓废生活了。作为中国科幻作品的骄傲，《三体》的名气实在太大了，即使在我个人对科幻作品全无兴趣的前提下，也很难不由于好奇而开一次先例。
《地球往事》和《黑暗森林》确实相当引人入胜，三体文明、智子、面壁计划、水滴、黑暗森林威慑……科幻相比于魔幻，有更多“假亦真时真亦假”的味道，《三体》宇宙的设定之完整丰富，不在哈利波特之下；设定之恢弘，则远胜之。
《死神永生》是三体的最后一部，网上常见的“二向箔”一词，在作品里原来是太阳系的死神。三维太阳系全部掉入二维世界的片段，简直是一曲令人绝望的悲歌；借由曲率驱动飞船光速逃离太阳系的仅存的几人，终究也在时间轴上永远地分别了。
总的说来，《三体》是一部希望与绝望交织的作品，个人并不太喜欢它的题材和总体中性偏悲的基调，但这部作品就是有这样一种神奇的力量，使得在看完它之后而回到其他小说的故事中时，觉得这些地球上、人世间、短短若干年的故事是这样的窄狭，简直像是游览了四维空间后回到了三维空间那样了。
不过这样的感觉终究是浅浅的，毕竟，从故事世界中回到现实，这样一种由开阔到逼仄的体验，是每天都在发生的，早该习惯的。
《基督山伯爵》 在《三体》将至尾声的时候，就如在《哈利·波特》降至尾声那样，我开始找寻下一本阅读对象。
现在的电商书单实在是夸张的很，每本书都有若干夸张的形容词，加粗加大地跟书籍封面拼在一起，构成一幅庸俗的画面。不过不得不承认这样的营销偶有奇效，当我看到“余华三天三夜看完”、“快意恩仇”的字样，我就知道这本《基督山伯爵》我是非看不可了。
跟出于名气而购入的《三体》不同，《基督山伯爵》的作品简介本就很符合我的胃口。主角蒙冤入狱、偶得珍宝、出狱后报恩报仇这样的套路，简直正如网上的一则书评所说是“现代爽文的鼻祖”。不得不说，大师究竟是大师，无论是人物的言语、对话，情节的起承转合，都是普通爽文作者所不能望其项背的；我买到的周克希版本的译作也非常出色，总觉得翻译后的人物对话有一种京片子的味道，不过未及考证。
基督山最终没和梅塞苔丝在一起，大大违背了我的愿望，不过梅塞苔丝作为一个有神性的女角色，遭遇了悲惨的婚姻之后也确实再难幸福。故事虽说是复仇主题，但在神性笼罩下的人性处处可见，复仇的尺度拿捏得十分到位，少之则读者不快，过之则使人反感了。仔细想来，中学时极爱、大学时重温的金庸的《连城诀》，故事竟几乎复刻了基督山的走向，蒙冤入狱、偶得神功、报恩报仇，由此可见我对《基督山伯爵》的喜爱的种子，早已在冥冥中由它的一部中国版本埋下了。
《白夜行》 昨天才读完的《白夜行》，是在挚友的推荐下加入的书单，不出所料，是一部极悲的悲剧，我看完之后简直恨不得顺着网线去把他揍一顿，方解心头之积郁。
唐泽雪穗是悲剧的女主角，小时候的悲惨遭遇使她此生永无光明，行于白天，有如黑夜。桐原亮司是雪穗的太阳，在刺杀了生父、救了雪穗之后，亮司的人生就陷入一个接一个的犯罪活动中。亮司的一切都是为了雪穗，他也正如太阳那样，燃烧着自己，试图去照亮一个身处茫茫宇宙中的女人。写此杂感时忽然想到，《白夜行》的悲，固然有角色命运的悲、无辜者的死去的悲，最终又何尝不像《三体》那样，是一个星系的覆灭的悲呢，只不过这个星系，只由两个可怜的、夜里的人组成了。
昨晚读完此书，跟挚友大放情怀。我说我的生活中已经有很多的阴霾了，不希望在小说世界里也重复感受这种惨惨戚戚的气氛；我实在觉得悲剧是写给有闲阶级看的，只有什么都不缺、餍足了肥甘的那样一些人，才会需要一些辛辣、咸酸的东西开胃，才会总要把什么美好的东西拿来毁灭给人看。工人阶级的基调呢，总体则是昂扬向上的，这个阶级被真切地毁灭了的美好实在太多了，在小说中不需要再毁灭什么来加重这样的情状了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>再读《连城诀》</title>
      <link>https://xrg.fj.cn/p/%E5%86%8D%E8%AF%BB%E8%BF%9E%E5%9F%8E%E8%AF%80/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xrg.fj.cn/p/%E5%86%8D%E8%AF%BB%E8%BF%9E%E5%9F%8E%E8%AF%80/</guid>
      <description>距离我废寝忘食地读完《倚天屠龙记》不到两周，我又以相同的热情读完了《连城诀》。
自我读完《倚天》之后，便暗自下决心少读金庸小说，第一是因为金庸先生的小说实在写得精彩，很容易使我不去做其他事情而专门来读，第二是金庸先生的小说总是包含很深长的意味，读完之后总是如饮烈酒，思绪震荡。
我在中学时几乎读遍了金庸小说，最喜欢的几本中便有一本《连城诀》。读完《倚天》之后便把《连城诀》加入到我的电子书库中，不出十天，便翻开了第一页，翻开之后，两天的时间内便整本读完了。
《连城诀》几乎是金庸小说中最现实的一本，它的情节之压抑，令人觉得自己仿佛不是在读武侠小说。小说淋漓尽致地展现了人性中的”贪“，叙述了由贪念引出的一系列不公平事，几乎是直指着苍天的鼻子，质问着何为”善有善报，恶有恶报“。
故事的核心正是《连城诀》，这是一本武功秘籍，也是一份巨大宝藏的索引。然而，主角狄云的悲惨命运的起点，与这本书并无关系。师徒三人从乡下来到万震山的家中为他贺寿，万家八名弟子对戚芳见色起意，设计将狄云陷害成强奸未遂的淫徒，使他右手五指被削、穿了琵琶骨、关入死囚狱中。在这里，狄云认识了丁典，当狄云知道师妹将要嫁给仇人之后，试图自杀，从此取得了丁典的信任。狄云初步习得了丁典的《神照经》，而在一个雨夜中，丁典意识到自己深爱的女子已经逝世，带着狄云越狱前去确认她的死活，受到了知府凌退思的暗算，亦踏上了黄泉。狄云承接了丁典与凌霜华合葬的遗愿，开启了江湖上的游荡生涯。他带着丁典的尸身在机缘巧合下来到万家，见到了戚芳，与万圭冲突，被戚芳所救，又受到宝象僧的追击，在破寺中侥幸毒死宝象，火化了丁典，又遇到铃剑双侠和血刀老祖，被一系列巧合裹挟着来到西域雪谷，眼见血刀老祖击败江南三侠、受到血刀老祖的毒手、冲开任督二脉、与花铁干和水笙周旋、最终众人进入雪谷、与水笙一同遭到众人的误会、开启了新一段的漂泊。故事进入最后一大部分，是狄云从雪谷中出来之后，见到言达平、解救万圭、与戚芳同时知晓万家的毒计、眼见戚芳死亡、追寻言达平来到宝藏所在的地方、眼见众人因为抢夺财宝而全部死伤、最后万念俱灰回到了雪谷，见到了水笙。我在中学时候，正是天真烂漫的年纪，对甚么明争暗斗的情节完全没有任何的理解，只觉得水笙对狄云从最初的厌恶、到误会的消除、再到最后见到狄云的欣喜，这样的转变真是令人非常欣慰的，因此对这一部书还蛮喜欢；如今，我从前所觉得无关紧要的那些情节，突然变得无比真实、无比血淋淋的，从前最欢喜的情节，倒成为了两个蒙受大冤之人的一笔简单结尾，并不十分地令人振奋了。
现下读来，整个故事基本没有令人大感愉悦的部分，没有快意恩仇、没有行侠仗义、没有男女暧昧、没有家国情怀，《连城诀》就是单纯地描写了众人如何受到心中贪念的驱使、而加入一场场狠毒的暗算、闹哄哄的抢夺中。在这一环套一环的心计下，全书中最憨厚老实的狄云受到了无数不明不白的冤屈，且最终也没有正式地将这些冤屈洗清。其实，在狄云心中，这些冤屈的洗清，大抵已经不重要了，他心爱敬重的人一个接一个地死去、或显露出狰狞的面貌，一个人受到打击如此，如何还会去在意万两黄金、沉冤昭雪呢？
不知在哪里见到过一句话：“《连城诀》是金庸小说中最为现实主义的一部”。的确，相比于正气凛然、善恶得报的其他武侠作品，这部书中只有无尽的暗算和冤屈，使得读者不禁要质问上苍：这样的世界你不要管管么？然而质问是无力的，我们在现实的世界中，何尝少了勾心斗角、明枪暗箭，何尝见到人恶天收、人善天佑呢？相比于我从《倚天屠龙记》中读到的家国、善恶、男女等等一系列的主题，《连城诀》的主题可单调许多，单只有从人性中的”贪“所引发的思考，其深远和分量却毫不逊色了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>再读《倚天屠龙记》</title>
      <link>https://xrg.fj.cn/p/%E5%86%8D%E8%AF%BB%E5%80%9A%E5%A4%A9%E5%B1%A0%E9%BE%99%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xrg.fj.cn/p/%E5%86%8D%E8%AF%BB%E5%80%9A%E5%A4%A9%E5%B1%A0%E9%BE%99%E8%AE%B0/</guid>
      <description>概言 《倚天屠龙记》是一部好作品。
距离上一篇读书小记已有半年多了，这半年并非全无读书，而是读了大部头而还未读完（《三国演义》），或者读了论述类的书（《乡土中国》）而尚未理解得很深刻，自然没有办法产出什么读书感想。
其实，我从以前就说我不大喜欢读小说，尤其是长篇小说，这点后面一定要讲讲。
言归正传，从我再一次翻开《倚天屠龙记》，到我看完最后一页而无比怅然，只花了三四天的时间。犹记得中学时期，学校总是强调不要看武侠小说，甚至在武侠小说之前加上了“沉迷”二字，俨然将其视为了一种猛烈上瘾的毒药；这几天下来，颇不认同。小说就是小说，小说都是写人物的、讲故事的，不应有“沉迷某某小说”这种针对性的表达。所谓“沉迷”，只能是作者把人物写得太生动了，把故事讲得太精彩了，使读者流连于小说的世界之中，但是既然如此，“沉迷”武侠小说，和“沉迷”四大名著、“沉迷”外国经典，也就没有多大的区别了。
我先说“沉迷”武侠小说的说法是错误的，但我这几天确实是“沉迷”了，沉迷在在这片快意恩仇的江湖里，甚至没有心思抽出身来打打游戏。
我想《倚天屠龙记》之精彩，其一在于“大情”和“小情”的调和，这是文意方面；其二在于金庸先生对人物的塑造，一个个角色都是有血有肉的，他们的嬉笑怒骂如在眼前，读者并不是以冷酷的第三者的身份来看完整篇故事，而是仿佛跟随在这些人物身边去目睹一切了。
中学时看过几遍《倚天屠龙记》，但年岁渐长，心境也不同往日。旧时的记忆只限于跟张无忌相关的部分，这次重读，半生半熟之间自然有新的感悟。
全书可以分为几个大的部分，张无忌成年以前的部分均为铺垫，张翠山和殷素素相识相恋、冰火岛等情节尤其精彩；张无忌回归中土之后，幼年时期的情节单列一部分，此时的无忌完成了从天真纯粹到初尝世事的转变，他父母的自尽、身受玄冥神掌之后被太师傅带着四处求医、蝴蝶谷的生活、带着不悔妹妹的漫漫西行之路、受了朱家的欺骗……身处乱世，这样的经历不可不谓命途多舛，但张无忌始终承受下来了，一次次的磨砺都带着一次次的机缘，与周芷若的相识、一身医术的修成，都在此时。
第三部分是光明顶解围。修成九阳神功之后，在光明顶结识小昭、练成乾坤大挪移、力服六大派，而成为明教教主。这部分是张无忌人生中的第一个高光，实则也是全书中“大情”的第一次体现：学武之人应当胸襟开阔，江湖各派应该精诚团结、共克外敌。光明顶一战，无人不服这一年轻而高尚的侠士。
第四部分是解救群雄。光明顶之后，蒙古势力介入捡漏，各大派人物为赵敏所擒。张无忌先到少林，后到武当，于武当山顶学会了太极，十分漂亮地解了一次围。而后万宁寺一战，救出群豪，也是精彩。这一部分，张无忌与赵敏相识，而后情愫暗生，成为全文“小情”的重要部分。这一部分是周芷若命运的转折点，由于灭绝师太心中那无法放下的成见，使得一位少女早早结束了她天真可爱的时期，而被迫修练城府，终于带来一场凌乱的冲突，十分可悲可叹。
第五部分是出海与归来。张无忌一行人前往灵蛇岛，在那岛上寻得谢逊、与波斯总教产生矛盾、与小昭东西永隔、回程时殷离身死、赵敏受冤……这部分是“小情”的主舞台，张无忌与四个女子之间剪不断理还乱的情感，使得我在看这一部分时相当痛苦。与波斯人的冲突最终还是稍逊一筹，小昭被迫成为总教教主，远赴波斯，从此永别（在小说中永别了），殷离身死、赵敏蒙冤，张无忌的情感聚焦到了周芷若和谢逊身上。我先前已说了，所谓“沉迷”其中，是指情节和语言精彩绝伦，使读者如同目睹一切，感受一切；然则我也亲历了张无忌与四女的情感波折，四段感情迫于外力一段段地终了，最终剩下与周芷若的情感，也没有一个清晰的界定，真是愁死人也。
第五部分是再回中土之后，与周芷若的冲突、与赵敏的重逢、多次营救谢逊、共抗元兵、携手归隐。这部分是文章的最后一部分，也是“大情”和“小情”的高潮。在这部分，张无忌将“小情”理出了头绪，即先义父、后男女，主赵敏、副他人。为救义父，不惜与赵敏一同离开婚礼现场，与周芷若彻底冲突；而随着营救进程的发展，无忌也认清了自己心中真正所爱的角色是赵敏。这部分是全文中第二次聚集天下英杰，元兵的到来也使得武林人士精诚团结、共抗外敌，是“大情”的又一次集中表达。
大情 我认为一篇小说当中不应该只有小情。
这里的大情，是指对人物关系之外的、更高一级的问题的思考和体现。《倚天屠龙记》当中至少体现了两个深刻的问题：
正与邪的对立统一。 主与次的矛盾冲突。 从张翠山和殷素素的关系开始，就在表达一个问题：正与邪是绝对对立的吗？殷素素是天鹰教的公主，原本杀人不眨眼，但为情所动，成为了一个温柔的妻子、温柔的母亲，这样的人，能称之为邪吗？
谢逊的转变，赵敏的转变，均是邪转为正的例子；何太冲原本也是一派掌门，贪念一起，便始终纠结于谢逊与屠龙刀，甚至于光明顶偷袭失败而刺死了华山派掌门、夜晚私闯关押谢逊的地方而被渡劫三人击败、被成昆杀死，这是正转为邪的例子。其实，书中的人物均是灰度的，以正邪为白黑，张三丰和成昆为两个极端的人物，其余人物几乎都亦正亦邪。张无忌一身正气，也难免对四女贪心不足，情感纠缠不清，是大正而小邪；赵敏是害苦了俞岱岩等人的幕后黑手，而也难逃男女之情的影响，向张无忌代表的正方靠拢过去；明教诸人更不必提，总是以邪魅手段行正义之事，倒也有趣。
主与次的矛盾冲突是另一个大问题。文章的背景是元末，主要矛盾其实是朝廷与百姓、与江湖群侠的冲突，其余江湖各派、派内各种人物的冲突，是次要的。但是全文基本以次要矛盾为核心，没有过多地呈现当时的主要矛盾，或者说主要矛盾只存在于诸人的豪言壮语中，这是受到了题材的限制。讲带兵打仗、驱除胡虏，不讲内功外劲、江湖恩怨，这武侠小说便没东西可写。但是在次要矛盾之中，处处体现主要矛盾，各派之间争斗之时，总有人试图将这些斗争消融掉，呼吁各方团结起来对付元朝；在朱元璋对张无忌施压的内部斗争情节中，也有人呼吁以抗击外虏为主。最后各方终于团结在少室山上，共同抵御元兵，是次要矛盾转向主要矛盾的一次升华。
主次矛盾在各方的视角当中是不一样的。从第三者视角来看，当然是恢复失地、推倒暴虐的朝廷为要；代入各派中的人物来看，主要矛盾却是杀害师兄弟的不共戴天之仇敌，这也无可厚非。着眼大局、放下私人恩怨是一种修为，不能强调所有人都要有这种修为，这种局部视角下的主要矛盾其实是灭绝师太身死、周芷若悲剧的一个重要成因。
其实，正与邪的对立统一也应当属于诸多矛盾中的一种。我在这里说的第一点强调的是“对立和统一”，第二点强调的是“主要和次要”，并不属于重复。
至于从前的阅读理解题里面常常说的“歌颂了人物的某某性格”、“反映了某某高贵品质”云云，但凡成点气候的小说，便不会不突出人物的性格品质，写在这里是浪费笔墨。
小情 小情实则不小，相反，乃是使人物丰满之关键。没有小情，小说里写出来的便是木头而不是人了，但相比于宏观的、较大的问题，人物身上所系的一些情感，只能称之为小情。
《倚天屠龙记》的后记当中讲到，这一部小说主要强调的不是男女之情，而是江湖当中的好友、师长之情。在我读来，其实二者的含量是差不多的，好友、师长之情描述虽多，而其味不浓，男女之情虽然一直并不直接地表达出来，但寥寥几个情节便令人如饮烈酒，思绪无穷。
好友、师长之情确实是一大重点。张无忌和太师傅、和明教当中的教众、和谢逊，都有非常不一般的情谊，张三丰和张翠山、或者武当七侠之间的情感，亦不逊色。男人是很向往这样的情感的，而武侠小说所描绘的这类情感很多，因此在固有的印象中，学生时期痴迷于武侠小说的群体中还是男生较为多一些。
男女之情的部分则当真是千回百转。张翠山和殷素素好一对天作之合！张无忌和小昭、赵敏、周芷若，殷离和她心中的那个小鬼……这一类感情真是非常复杂，无论是喜是悲读起来都使人非常惆怅。寻常作品当中写男女之情，能有一二缕复杂关系，便叫人难以把持，而书中若干对男女被金庸先生刻画得如此生动，不愧是一代大师。
我想在这一部分中，谈谈我对这部作品的总体感受和一些其他的联想。
此前已讲过，《倚天屠龙记》是大情和小情交融在一起的，恰如那阴阳并济的九阳真气那样，很醇厚。小说是要有这样的水平，才堪称好作品；《三国演义》如没有始终怀抱“兴复汉室、还于旧都”愿望的蜀汉，便是三派军阀混战，无甚特别的魅力，这部作品中凌驾于个人之上的大情是家国情怀、君臣之义。读者总是希望从作品中读出一些情节之外的东西，如此感悟才深、回味才隽永。
小说是以小情结尾的，周芷若要求张无忌不跟赵敏拜堂成亲，但不反对他们做夫妻，原文写道：
张无忌奇道：“你这样跟我们为难，有什么用意？”周芷若嫣然一笑，说道：“你们尽管做夫妻、生娃娃，过得十年八年，你心里就只会想着我，就只不舍得我，这就够了。”说着身形晃动，飘然远去，没入黑暗之中。
这样作为落幕，好不厚道，留下的空间实在太大，回味实在太多；我昨晚读完全书，犹如饮下一杯极苦极苦的浓茶，一直到深夜都还辗转反侧，全放不下对这几个人的牵挂，讲不清是一种什么感觉。
很开始的时候便说：我是比较不喜欢读小说，尤其是长篇小说的。我们既然要读书，便该读佳作，既是佳作，便是其中一个微不足道之人物，也被作者用深厚的功底刻画得栩栩如生，更休提主角。读完一本长篇小说，便是与主角一道生活了好几天，想主角之所想，见主角之所见，他的喜怒哀乐只在眼前，对这个人物的情感已是很深；读完全本，合上书页，这个人物便是“飘然远去，没入黑暗之中”，于我来说，不是读完了一本书，而是失去了一个极好的朋友，怅怅然不知所措。“早知如此绊人心，何如当初莫相识”，正是我不喜欢读长篇小说的原因了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>再读《偷影子的人》</title>
      <link>https://xrg.fj.cn/p/%E5%86%8D%E8%AF%BB%E5%81%B7%E5%BD%B1%E5%AD%90%E7%9A%84%E4%BA%BA/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xrg.fj.cn/p/%E5%86%8D%E8%AF%BB%E5%81%B7%E5%BD%B1%E5%AD%90%E7%9A%84%E4%BA%BA/</guid>
      <description>《偷影子的人》是一部好作品。
人的一生会面对很多种情感，很大一部分是不可言传的。然而，法国人马克·吕维用他的简明而精巧的设计、温馨而幽默的笔触将一些宏大的、复杂的情感呈现在读者面前了。
《偷影子的人》确实是一部好作品。
小男孩有一个特殊的能力——与影子对话。当他的影子与别人的影子贴到一起，他可以从别人的影子那里听到影子主人的秘密；当别人的影子挤占了自己影子的位置时，别人的影子就被小男孩“偷”走了。
人，总是有很多的秘密，潜藏内心的渴望、不愿想起的哀伤······得益于“偷”影子的能力，小男孩能够从最清晰的角度与人交往，一切都是纯粹的，除了自己的内心。
友情 小男孩的第一个朋友是学校的警卫伊凡。
这是他的倾听者，在这位忘年之交面前，他可以说出很多东西：对欺凌自己的马格的不满、对女生伊丽莎白的暗恋，大概除了自己“偷影子”的能力，其他的都是可以说的。伊凡在小男孩的童年里或多或少地扮演了一些父亲的角色，他具有生活的经验，是一个稳重的人。小男孩对伊凡的感情是珍惜，但并非对父亲那样的依赖。
学校的煤气炉爆炸了，伊凡的影子活了起来，小男孩循着他的影子救了伊凡一条命。
伊凡最珍惜的纪念册被烧了，小男孩从他的影子中得知了伊凡妈妈的事情。
一位挚爱着自己腹中孩子的母亲，会对自己的孩子说些什么呢？小男孩让他的妈妈写下了这样一封特殊的信，他想弥补伊凡的缺憾。
伊凡走了，为着自己未曾见面的母亲，他希望去践行全天下母亲的心愿：自己的孩子能过上幸福的生活。伊凡，辛苦了一生，遗憾了一生，日复一日的警卫工作磨灭了生命的热情，他本来将要迎来并送走一届又一届的小男孩，但是在最终，他的影子和一个“偷影子的人”给他带来了此生的意义。
小男孩的第二个朋友是面包师家的吕克。
这是他的同龄人，是他一生的好友，是他迷茫时候的明灯。
吕克的梦想是什么呢？继承家业，做一个出色的面包师傅吗？不，受限于家庭的经济条件，吕克是无法去追求他的医学生梦想的，只能在小镇上，继承家业，做一个出色的面包师傅。
吕克的影子和一个“偷影子的人”给他带来了逐梦的机会。吕克的父亲不爱自己的孩子吗？自己的家庭条件，让孩子去攻读医学是多么的奢侈！如果没有那个偷影子的人，这位面包师傅本来已经做好了让孩子、也让自己在遗憾中度过余生的打算；在那晚，偷影子的人来找自己，无需多言，希望自己给吕克一个实现梦想的机会。实现孩子的梦想，对自己的家庭来说是何其困难啊！一个强壮的面包师傅，在作坊前的长椅上哭得无比伤心。
吕克终究是得到了逐梦的机会。梦想和现实的对比是多么强烈，复杂无趣的功课是每个人都能承受的吗？或者外科急诊的血肉模糊的伤员，解剖台那令人发怵的躯体，昼夜颠倒的工时？吕克很幸运，他的父亲不再逼迫他成为一名面包师，让他出来追求自己的梦想；而他认清了自我，知道了自己最终的梦想是当一位不用见血、不用旁观别人的死别就能为人们带来温饱和幸福的面包师傅。
渡人亦是渡己，小男孩从这两份真挚的友情中收获了内心的清明。如果没有伊凡，童年时郁结于心的忧愁如何开解呢？如果没有吕克，就没有成年之后的对童年旧情的勇敢追求。
爱情 一个孩子，是懂得爱情的吗？
小男孩起初是不懂的，对伊丽莎白的朦朦胧胧的好感，只能归结于对美的天然追求。但是很快他就意识到，唯其萦绕于心，经久不忘，别来怅然，方可称为爱情。
小男孩是懂得爱情的。
克蕾儿是一个多么值得爱的女孩啊！她和偷影子的人是多么合适的伴侣啊！
“我不知道对我来说哪一样比较痛苦，是从背后传来的讪笑，或是朝我射来的轻视眼光。谁会愿意爱上一个无法言语的女孩，一个笑时会发出嘶哑叫声的女孩？谁能在我害怕时给我安全感？我真的很害怕，我什么都听不到，包括脑海中的声音。我害怕长大，我很孤单，我的白昼如同无止境的黑夜，而我如同行尸走肉一般穿越其中。”
世上没有任何一个女孩敢对一个刚认识的男孩说出同样的话。这些话并非由克蕾儿的口中发出，而是她的影子在沙滩上低低地向我诉说，我终于明白了为何之前影子会向我求救。
“克蕾儿，你要知道，对我来说，你是全世界最美丽的女孩，是那种可以用嘶哑叫声擦去天空的阴暗、有着大提琴音色般的女孩。你要知道，全世界没有一个女孩可以像你一样让风筝快速旋转。
“这些话，我只敢悄悄在你背后喃喃地说，不敢让你听到。一面对你，我就成了哑巴。”
自第一次分别之后，十余年间两人不曾再见。小男孩吻了伊丽莎白，隔天便分手了；读医学生时认识了苏菲，从友情升格为爱情之后，爱情的光终究黯淡褪色。小男孩没有得到幸福，直到他再次回到与克蕾儿相见的海滩，回到两人秘密的灯塔里。
我等了你四个夏天，你没有信守承诺，你再也没有回来。风筝死了，我将它埋葬在这里，谁知道呢，也许有一天你会找到它。
署名：克蕾儿
我的夏日知己变得如何了呢？那个因为听不到声音，而让我可以毫不畏惧地向她倾诉所有秘密的小女孩啊！
我闭上眼睛，我们曾经跑得上气不接下气，被带路的老鹰风筝拖着跑，你放风筝的功力无人能及，常常会有路上的行人停下脚步，只为欣赏你灵活的技巧。曾经有多少次，我牵着你的手走到这相同之地？你现在怎样了？你如今身在何方？你又会在哪个沙滩度过每个夏天？
何其的凄美啊！遗憾总是贯穿所有人的人生，童年最炽热的感情被时间尘封，最终掩盖记忆的尘埃却被一些偶然的事情所拂去，于是这从未熄灭的感情就无比猛烈地迸发出来了。
结局是很美好的，小男孩找到了克蕾儿的住所，用一种浪漫的方式表达出自己迟到的歉意：
此日清晨，我回到原地，早晨和煦的风微微吹拂，我带来了我的风筝。才刚展开，“老鹰”的双翼就鼓了起来，然后快速飞起。几个行人饶有兴味地停下脚步观看，然后才继续赶路。修补过的老鹰风筝沿着建筑物正面攀爬而上，还在四楼的窗户前旋转了几圈。
当克蕾儿注意到风筝时，她正在厨房泡茶，她简直不敢相信自己的眼睛，吓得把手上的早餐杯摔碎在地砖上。
几分钟过后，大楼的门打开，克蕾儿朝我冲了过来。她目不转睛地盯着我，对着我微笑，把手放进我的手里，不是为了握我的手，而是要抓住风筝的手柄。
在城市的天空里，她用纸老鹰画出大大的S和无数个完美的8。克蕾儿向来擅长在空中写诗，当我终于看懂她写的句子时，我读出：”我想你。”
一个会用风筝向你写出“我想你”的女孩啊，真让人永远都忘不了她。
这部作品以爱情这条线作为全书的结尾，我在两年之前初读此书，颇觉意犹未尽。再读之下，我认为这条主线是有缺憾的。为什么自第一次分别之后，四年间再没有机会回去呢？小男孩的妈妈是工作繁重的护士，但是对于小男孩是关爱的，四年暑期全然地没有机会回到海滩边是不合理的。长大后第一次见到克蕾儿，演出之后她身边的男伴是谁呢？两人最终相认之后，三者的感情要如何延续呢？克蕾儿和男伴一同离去时，她的笑声已经没有了大提琴的音色，这意味着什么？我认为，这些细节我是没有读透的，作者给我们留下的空间太多了，总是有一些很美好和一些很不美好的想象在我们心头萦绕，这样的体会见仁见智，于我而言是不好的。
亲情 将亲情放在最后，是因为这段感情给我最大的触动。
小男孩的爸爸在他上小学的时候离开了家庭，小男孩的妈妈成了单亲妈妈。这位妈妈真是一个无比温柔的人，总是给自己的孩子最温馨的一面，而将疲累深埋起来。在妈妈的影响下，小男孩也成长为一个温柔的人，他使用自己“偷影子”的能力帮助很多人摆脱了枷锁，这和这位伟大母亲的作用是分不开的。同时，长期与妈妈相依为命，小男孩的情感中具备很多女性的敏感和犹疑，他无法把握自己友情和爱情的界限，因此伤害了无辜的苏菲。
在小男孩离家求学的时候，这位母亲的信是报喜不报忧的，永远不让自己的孩子操心，直到最终的离去。
小男孩对妈妈的爱从未变化过，在时光流逝中产生的思考是非常真实的：
青少年时期，我们总梦想着离开父母的一天，而改天，却换成父母离开我们了。于是我们就只能梦想着，能否有一时片刻，重新变回寄居在父母屋檐下的孩子，能抱抱他们，不害羞地告诉他们，我们爱他们，为了能让自己安心而紧紧依偎在他们身边。
在妈妈的葬礼之后，迎来了我最为难过的一段：
我走到厨房，打开冰箱，看到她准备好的晚餐······
我呆若木鸡地站在敞开的冰箱前，眼泪失控地奔流而下。葬礼全程我都没有哭泣，仿佛她禁止我哭，因为她希望我不要在众人面前失态。只有碰到毫不起眼的小细节时，我们才会突然意识到，深爱的人已经不在的事实：床头桌上的闹钟仍在滴答作响，一个枕头落在凌乱的床边，一张照片立在五斗柜上，一支牙刷插在漱口杯中，一只茶壶立在厨房的窗台上，壶嘴面向窗户以便观看花园，而摆在桌上的，还有吃剩的淋了枫糖浆的苹果卡卡蛋糕。
读完上面的句子，我的内心如受猛击，在真实世界中漂泊数年的思绪尽皆涌上心头。我们还有多少的时间来陪伴我们最爱的人们呢？亲情，无比浓烈而终将消散，命运已经注定了养你长大的人将离你而去。如若我亲临上面句子中的情境，内心将会是何等的悲痛。
“悲剧就是把美好的东西打碎给人看”，再读《偷影子的人》，已不觉得它是美好的、治愈的，而是深沉的、忧伤的。友情和爱情的起伏不过是亲情主线的点缀，亲情的缺憾、补完、温馨和厚重而终至于飘散，给全文染上了最强烈的色彩。一位温柔了一辈子、爱了自己孩子一辈子的母亲，最终的愿望还是让自己的孩子追求自己想要的生活，活得健康而快乐，如此才于文末引出了对童年爱情的回溯、与克蕾儿的重逢。
在这条主线上，我现在所能表达的，大抵只有如此。这条贯穿了全文的脉络，用言语描述起来是无力的，是需要亲自去品味的。
小结 两年半前读此书，初入大学的校门。在沙河强劲的秋风中有感于爱情线的美好，颇觉本书实在温暖人心。两年间世殊时异，情随事迁，无意中再作翻阅，感慨已然不同。《偷影子的人》真是一部很好的作品，很感谢它在我浮躁、功利的生活中带给我一天多的专心阅读的时光，我的影子被偷走了，融入了书中的世界，它又回来了，留给我萦绕不散的万千思绪。
总结性的笔记只是我阅读此书时诸多思考中的一点，书中所刻画的如马格、苏菲等人物仅仅简单地提及，但对于整个故事的作用是不可忽视的。我将这本书的电子版本留在此处，希望有缘读到它的人能了解到这个故事的全部、从这部优秀的作品中产生一些思考。如此举侵犯版权，请及时联系我删除。
《偷影子的人》（mobi格式）</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
